\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Banditenhauptmann}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede nichtrechtschaffene Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (beschlagenes Leder)},
        hit-points  = {65 (10W8+20)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 16,
        con = 14,
        int = 14,
        wis = 11,
        cha = 14
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Str +4, Ges +5, Wei +2},
        skills = {Athletik +4, Täuschen +4},
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Zwei beliebige Sprachen},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Hauptmann führt drei Nahkampfangriffe aus: zwei mit seinem Krummsäbel und einen mit seinem Dolch. Alternativ kann er zwei Fernkampfangriffe mit seinen Dolchen ausführen.

        \DndMonsterAction{Krummsäbel}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Krummsäbel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Dolch}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W4+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Dolch,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W4+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

    \DndMonsterSection{Reaktionen}
            \DndMonsterAction{Parieren}
        Der Hauptmann erhöht seine RK gegen einen Nahkampfangriff, der ihn treffen würde, um 2. Dazu muss der Hauptmann den Angreifer sehen können und eine Nahkampfwaffe führen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
